[戰略分析] 區選之後有咩任務可以做？

唔知大家會唔會同我一樣覺得區選大勝之後冇咗方向？
好似贏咗，但其實又冇嘢贏到，諗唔到之後可以做咩嘢主線任務去爭取五大訴求？

我嘗試宏觀地分析達成五大訴求及解散警隊的可行方法，喺三權分立（理論上）之下，其實司法機構、立法機構、行政機構都有方法達成部份訴求及懲治黑警：
司法機構 - 理論上有權審訊濫用武力、知法犯法既黑警，但刑事檢控權在律政司手中，即使法庭公平審訊 ，如果律政司不作起訴，就無辦法用呢個方法去懲治黑警。
立法機構 - 立法會其實有權引用《權力 (及特權) 條例》成立專責委員會調查黑警，但係大家都知道，喺呢個議席分配扭曲既立法會入面，建制派一定會否決用《權力 (及特權) 條例》。
行政機構 - 喺行政主導之下，基本上只有林鄭同特區政府可以直接回應五大訴求以及下令解散警隊，所以我哋要思考有咩方法可以向政府施壓，令佢哋回應訴求。

（字比較多，麻煩大家放大嚟睇）

其實可以對特區政府施壓既方法好多，我發覺我哋之前做得比較好既係：
1) 群眾的力量（200萬人大遊行、區議會投票）
2) 外國勢力（美國既香港人權民主法案、海外文宣、引起國際關注）
3) 本地輿論壓力（記者手足好努力報導黑警惡行、各區文宣）
4) 勇武抗爭（同6月初相比，香港人已經勇武咗好多）
做得好既嘢當然要繼續做，例如要繼續Set Deadline、搞大型遊行集會：
不要獨立檢討委員會，成立獨立調查委員會！

但係已經做得比較好既施壓方法，好難再有突破⋯⋯所以我哋之後既主線任務要著力開發一D新既施壓方法：
1) 我哋啱啱多咗385位區議員，加上25位立法會議員，一定要好好利用佢哋既政治籌碼。雖然好多人都唔相信議會，但無可否認每位議員都有一定既政治能量，或者至少會有D地方經費可以好好運用。

2) 雖然依家都有針對經濟既任務，但係遠遠未去到可以令特區政府感到壓力既地步。經濟手段真係好重要既施壓方法，依家世界各國既糾紛有邊一次唔係因為經濟利益？當初推「送中條例」，就係要幫共產黨捉返D走資去外國既有錢佬返大陸，可見大陸幾缺錢！所以之後既經濟戰線要更加針對中資企業！
同埋真正可以向特區政府施壓既唔係優品360、富臨，而係大地產商，所以之後要打擊既係親共既大地產商，如果佢哋既利益受損，自然會向特區政府施壓。

3) 其實運動開始至今，敵人不斷想分化我哋，但係我哋反而冇乜嘗試分化敵人。大家都知其實好多建制派都唔妥林鄭，加上區議會大敗，佢哋仲會唔會盲撐特區政府？點解唔試下拉攏部份建制派，令佢哋同林鄭割席，逼政府答應五大訴求、解散警隊？
例如：用提名一個自由黨區議員出選明年立法會選舉既超級區議會，換取自由黨同意成立獨立調查委員會，令運動盡快平息，改善營商環境；用提名葉劉選下一屆特首，換取新民黨一齊逼林鄭下台。

如果大家覺得呢個Post有少少用，有少少啟發生，麻煩大家幫推！轉發到TG、FB！
我真心希望今次既運動有新方向、新動力，而唔係喺冇任何成果之下消亡⋯⋯

利申：我並唔係專業法律、經濟、政治人，如果有分析得唔夠專業歡迎指正。

自推1下

自推2下

自推3下

自推4下

自推5下

自推6下

自推7下

自推8下

自推9下

自推10下